@inproceedings{Boiteau:JEP-TALN:2024,
    author = "Boiteau, Antoine",
    title = "\'Evaluation de mesures d'accord sur des structures relationnelles par la d\'egradation contr\^ol\'ee d'annotations",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes de la 26\`eme Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique  pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "57-68",
    note = "",
    abstract = "Les mesures d'accord inter-annotateurs sont essentielles pour \'evaluer la qualit\'e des annotations humaines sur les corpus. Dans le cadre des structures relationnelles, la question de la qualit\'e et de l'interpr\'etabilit\'e de ces mesures reste cependant ouverte. Cet article pr\'esente l'adaptation d'un outil d\'ej\`a utilis\'e pour d'autres paradigmes d'annotation dont le but est de g\'en\'erer de mani\`ere contr\^ol\'ee des annotations artificielles erron\'ees. Les annotations obtenues sont fournies \`a des mesures d'accord adapt\'ees aux structures relationnelles, permettant l'identification des comportements des mesures ainsi que les diff\'erences entre elles.",
    keywords = "annotation de structures relationnelles,mesures d'accord inter-annotateur,analyse de l'argumentation,\'evaluation",
    url = "6542.pdf"
}
